習大大收割光環

在反修例抗爭初期，據悉，中央對港工作系統在原有部門之上，突然要求加裝多部香港24小時電視新聞台的機頂盒，以讓中央領導層更及時和全面監察香港的最新情况。

這些日日夜夜的電視內容（包括直播），再加上內地在香港各大社交平台的輿情監控和大數據分析，最終化成了各式各樣的內參，直接進入中央領導人的視覺。他們既看到示威者的激烈抗爭和暴力，亦看到香港警察的種種問題和嘴臉。

北京看得清楚 港警執法違習要求

從北京以「舉國體制」去替香港警察修補形象來看（央視拍港警柔情宣傳短片，邀「光頭警長」劉sir等看閱兵、上央視、遊長城，警察開微博受擁戴，車站撐警宣傳等），香港警察的問題着實不少（包括形象、士氣、執法等），因撐警力度愈大，可能代表問題愈大。

在全天候曝光的情况下，北京看得清楚，香港警察在這段時期的執法，有違中共總書記習近平「從嚴治警」的最高要求。要維穩亦要維得「好好睇睇」，不要給中央添煩添亂，否則中央台再怎麼政治化妝都好，黑洞始終難填。

「從嚴治警」是習近平今年5月初，在全國公安工作會議提出的。除了首要的「對黨忠誠」的政治要求外，習近平強調公安要「服務人民、執法公正、紀律嚴明」，從而鍛造一支讓黨中央放心、人民群眾滿意的高素質過硬公安隊伍。

這段期間，這支紀律部隊是否紀律嚴明？執法是否公正？人民群眾是否滿意？相信公眾自有答案。

公眾認知中 警執法非「公平、正義、保人權」

在執法的過程中，習近平提出除了講法律，還要講政治和社會效果，權力要有管理、監督和制約。

有關引文如下：

「公平正義是執法司法工作的生命線。要抓住關鍵環節，完善執法權力運行機制和管理監督制約體系，努力讓人民群眾在每一起案件辦理、每一件事情處理中都能感受到公平正義。要嚴格規範公正文明執法，把打擊犯罪同保障人權、追求效率同實現公正、執法目的同執法形式有機統一起來，努力實現最佳的法律效果、政治效果、社會效果。法律面前人人平等，任何人都不能凌駕於法律之上。」

在公眾的認知和切身體驗，很多人感受到有些警員執法不受監督、約束，警隊系統性不展示警號、委任證，視警例如無物；大家看到抗爭者暴力的同時，亦看到警察對清真寺射藍色水炮、對沒反抗的人往死裏打、向涉嫌襲警少年胸口開槍、對印尼記者射頭、對記者投擲催淚彈、元朗7．21不作為，涉嫌警黑合作等，這些肯定不是公平正義、保障人權，出現了極壞的法律效果、政治效果、社會效果。

習近平又強調，「從嚴治警」一刻都不能放鬆，要有鐵一般的紀律作風，要堅持嚴在平時、管在日常，使全警真正養成知敬畏、存戒懼、守底線的高度自覺。對違紀違法問題，要始終保持「零容忍」，不管是「老虎」還是「蒼蠅」。官媒在解讀習的講話時還說，要及時清除隊伍中侵害人民群眾利益、危害人民群眾安全的害群之馬。

成立獨立調查委員會 絕對符合習要求

正所謂聖人都有錯，但警方一直以來的記者會給人的觀感，就是他們永遠是對的，什麼都是電光火石，什麼都是正確決定。對問題是「全包庇」而不是「零容忍」，連道了歉的向清真等射水炮都是對的，因為他們要用水炮來保護清真寺，既然你沒錯，那還道什麼歉？你會否用同樣方法來保護各警署？

習近平強調從嚴治警，成立獨立調查委員會絕對符合此要求。

最後，希望每名警員都記得自己的就職誓言，這是他們在法律面前的莊嚴承諾：

「本人會竭誠依法為香港特別行政區政府效力為警務人員，遵從、支持及維護香港特別行政區的法律，以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠努力的態度行使職權，執行職務，並且毫不懷疑地服從上級長官的一切合法命令。」

從嚴治警，刻不容緩。

作者是浸會大學新聞系高級講師

見到個勢個個反自己，呢個時候一定扮民主持平

我地一定要保證民主法案順利通過

Condom仔收皮啦

要攬炒，炒到盡！4
發夢中見到.…... 以下數字

以下資金由美元計算
香港外匯儲備 = 4千億
香港股市總值 = 5萬億
香港樓市總市值 = 10萬億

賭場
現金 = $4
籌碼 = $150

今次運動是香港開埠以來最成功的抗爭運動，參與的人眾多 ，也觸發很多香港居民想移民 ，只要移民嘅人 願意沽出香港嘅樓和股票，即時兌美元離開 或者借港紙轉為美元，外匯儲備就會大量流失。 再講多一次，香港樓市總值10萬億美元，外匯儲備只得4千億，只要相等於樓市廿分之一的資金流出香港 ，外匯儲備就會枯竭！

根據統計處398萬就業中，即是香港人的總薪水 大約一年是1.142千億美元
200萬黃絲的總薪水 一年 =0.575 千億美元！
外匯儲備只有4千億美元，香港人只要有決心， 不停搵錢又不停兌美金 ， 總有一天可以兌曬4千億美元走人，一切只是時間問題。

當金融危機出現，所有政府就要跪低。 中國政府正正大力限制外匯流出，需要美金填報空缺；香港向來都有大量美金，央行自然對香港人的錢虎視眈眈 ; 現在香港人就要先提走美金 ，不可把重要資產落入共產政權手上 ，遺禍人間。 既然啲錢係香港人嘅，點解要畀咗其他人先？

大家一定要記住從銀行提出港幣是沒效的， 金管局可以合法地大量供應港幣出嚟市面 。一定要提走美金 ，鍾意去日本居住/旅行可以存日元，鍾意去台灣定居/旅行可以兌台幣，如此類推；
總之唔好乜都唔做， '光復香港'唔係口號！
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

[來源]
#據《彭博》數據顯示，截至2019年4月9日，香港股市整體市值達到5.78萬億元（美元）
#據美聯物業首席分析師劉嘉輝表示，2017香港私樓總存量截至去年底逾115.87萬伙，相比96年底逾91.92萬伙多27.2%。平均每伙售價由1997年450.2萬元，升至今年671.9萬元，以此計算，香港私樓總市值由1997年41,022億元，升至77,852億元。（港元）
~所以2019年必然超過10萬億（美元）
#香港就業人口397萬

#香港 入息中位數1.87萬

大家記住唔好咁做呀，會影響到香港嘅銀行體系㗎！

推

呂秉權係咪冇睇開有線中國組

大家唔好忘記，今日香港慘劇係雜種一手造成：

有明確訊息證實係習近平一人當日堅持拒絕「撤回」及下令將44人極速起訴暴動！

賣警時間到了
依家差在班狗幾時爭出賣佢地既手足先

俾mon post 狗睇

北京看得清楚 港警執法違習要求
無錯，所以下令大陸武警，解放軍如來幫警察手，打殺香港人。
香港警察打香港人度唔符合習大大期望

何必打飛機呢

唔知以為電視係d咩尖端科技
當全球都聚焦香港 我唔覺得習帝唔會一早親自透過媒體監察香港
甚至佢親自上連登我都唔會覺得奇怪
又唔係話佢長期注視 但知己知彼都好基本啫

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

垃圾post

通商寛衣衣

CLS
終極黑手想洗白

condom仔

這是正式錄用的警察嗎

雜種次次都搶住做好人既角色
真係當人傻架咩 明明就係幕後黑手

雨革中期某次epic fail:
四中全會到啦，比d時間習大大

五月就收番埋啦

支持林大總統

condom仔末日快到?

但有14億人信

又捉棋?

冇得唔信

唔怪得要貼國旗係頭盔到啦

看圖作文？

黑警都係同公安學野啫

收割condom

個個都話佢哋係政治工具，佢哋唔知終有一日會被算賬？

聽住先啦

開始放風出嚟想睇下各界反應

五大訴求缺一不可，話之習總處決曬3萬隻

btw mon po 狗，淆底未？

光頭sir應該都頭幾個祭旗

FF

意思係叫班黑警咪撚政變

想幫手足嘅唔該同我入嚟

你哋又當手足係condom？幾時搞宗教自由集會啊！

從來都係得藍屍會睇
林大總統出聲還擊未
區區雜種敢批評香港第一黑社會

真condom

刁棋王14年下棋下到而家仲未下完咩

呂生個人意見咋wo

慘啦慘啦 CONDOM仔

呂秉權

微博班賤警畜強烈譴責未

叫習近平落黎請示下林大總統再講

這個是正式取錄的嗎？

如果係真,最想睇劉澤基同其他警犬show pass屌9習種,不過睇死佢地都係唔敢亂吠

閘大大又扮好人

盤棋好撚大盤呀⋯⋯

主席好 我是腦魔

如果習大大俾香港落實真。雙普選
清算黑驚重組驚隊，俾佢做番次明君又點話

成立獨立委員會先講啦

習維尼你都好信

Mon post狗會唔會驚緊

你睇佢個款會咩

想幫手足嘅唔該同我入嚟

你哋又當手足係condom？幾時搞宗教自由集會啊！

想幫手足嘅唔該同我入嚟

你哋又當手足係condom？幾時搞宗教自由集會啊！

想幫手足嘅唔該同我入嚟

你哋又當手足係condom？幾時搞宗教自由集會啊！

呂sir 講返習大大五月講既野
睇下就算啦

行撚開啦維尼

維尼都出聲
黑警好撚驚

洗太平地lu
唔知洗咩先呢？
我已經迫不及待想睇lu

物業市值估高咗：2014年估計為20萬億(港元)

現今可能約30萬億港元，約4萬億美元，所以依家係4千億美元外滙去頂住9萬億美元資產價格(>20倍)，所以用依家個價沽幾個巴仙轉美金走資即乾塘，記住走得早至係依家個價，因為如果沽到1個巴仙，7.8 開始危就要勁加息力保，到時個價會跌到阿媽都唔認得，個骨牌訧返唔到轉頭

以前啲大鳄沽港元都係咁諗，但係做唔到個骨牌去沽同走資第1個巴仙嘅實質資產

不過如果係自炒或國家級沽貨應該就唔同

林大總統 : 習近平不代表我

吊

警犬幾時聯署聲明話習近平不代表我

風起了

「習近平強調從嚴治警，成立獨立調查委員會絕對符合此要求。」

應該係個講師引用習近平五月講嘅野，去表達自己認為成立獨立調查隊絕對符合要求咋喎。中共會讓步？想多了

你真係好撚叻，有條分化撚post完又到你開，舊聞又自high

全中國要VPN,習帝一定唔洗
根本一早知咩事啦,洗白有Q用

話說 我唔係要呢啲

我要支爆 中國解體 香港全面普選

4個月先扮晒野出聲
邊撚個信？
不過以後毅進仔要改名做condom仔啦

吹風收皮啦 五大訴求 缺一不可

仆街啦雜總
佢冇份係背後操控我唔撚信

mon po狗唔知點諗

黑警唔反只有死路一條，而家仲信政府

開始放風清算

咁高人工請毅進仔 點會死錯人

有無任何公開講話或者文件？搵條文妖出嚟洗下地又成班高潮？

班狗死撚硬

condom仔 要俾人清算
運返中國 會唔會被失蹤

condom

繁體字佢唔識睇咖
重要咁多香港口語

岩架喇, 將呢段傳入各大撐警藍絲group 高呼打倒習總

5月講㗎 大家唔好打哂飛機住
個陣香港都未搞到咁激
呂生只不過將維尼5月講嘅野套落今日嘅popo到炸

睇野睇哂佢呢d係基本要求黎 大家唔好學藍絲咁睇d唔睇d ok?

5月講㗎 有無睇哂佢

難過佢真係做明君

做左先ok？ 講我係唔會信

唔知唔奇

咁搞法 香港警察好快會暴動

推！
開始黎料，逐個賣警

當年雨傘運動，又話習近平撐，
習近平先係問題既源頭

佢畀晒5大訴求, 西環切走, 中資躝返晒深圳河以北, 咁我就信喇

雜種收皮啦.

聽吓好啦

同意

習敗敗係boss 唔好諗住洗白

習大自己心入點諗呢幾年大家都睇得好清楚
佢點樣收緊權力，破壞言論自由，保住個共產黨亂拉人
唔係話之前無裝機頂盒就推得一乾二淨
"山高皇帝遠"呢一套已經對香港人唔Work

成個熱門都係加泰，究竟有無人知今日既行動？

神係你鬼又係你

佢自己中國組出來ga

個會議五個月前
咁都關香港事
成篇好似喺度FF緊

作者:浸會大學高級講師

吹到咁行 小心警察暴動

明報紅底 可能有料到

有十幾隻mon post犬偷偷留下負皮

拉

割了割了

Condom

支持清算

真係好撚on9

屌晒你地班友睇咗內文未？
飛機文ja

又打飛機，邊樣野睇到班狗會被清算？我只睇到政府越幫越多，而家連查地址都禁埋，游乃強自己查自己712,我睇唔到任何有清算嘅打算

「從嚴治警」是習近平今年5月初，在全國公安工作會議提出的。除了首要的「對黨忠誠」的政治要求外，習近平強調公安要「服務人民、執法公正、紀律嚴明」，從而鍛造一支讓黨中央放心、人民群眾滿意的高素質過硬公安隊伍。

5月到而家全部癲撚晒, 有閪治過咩

永不相信支共是常識吧

「成立獨立調查委員會」 係咪公安渾左入去係咪都可以查得出先?

Condom 用完lu 扔得

屌上司哩下最觸動神經